致年老的施永青

致年老的施永青：

當你說新聞自由要包括無線電視，卻無視無線新聞的偏頗和誣衊。
當你說言論自由要包括異見市民，卻無視異見市民只懂出手傷人。
當你說路人人權要包括影他人相，卻無視拍攝者的身份和其動機。
當你說你的法治要包括破壞公物，卻無視無戴委任證的香港警察。
你的正義只在當權者的舉動，而非大眾心底內的正義。
你的民主是你口上的民主，而非大眾向往的民主。

我們聲稱要保衛的不是犯法的義士，而是勇敢面對暴政而挺身而出的市民。
你認為所有的問題都不是政府的過錯；但實際上如果香港政府不提出有問題的法律，市民們為何要浪費寶貴的星期六日休息日去日曬雨淋，叫到聲嘶力竭
我們不是要給所有犯罪者特赦，而是要求不能懲罰勇敢面對暴政的人
我們不要讓執法者坐監，而是要求違反法律和道德的執法者去面對過錯

已經有6名市民為了大眾心中的公義而犧牲
一百萬、二百萬人已經放棄了一星期只得1天的寶貴時間而出來遊行
四百多人已經放棄了美好的前程而面臨入獄
百多人已經放棄了身體完整健全而入院治療
以上只求政府可以避免我們為心中的公義而犧牲更多，去面對他們所做的過錯

對警察，我們並無恨之入骨
我們針對的只是忘記警察誓詞的一班執法者
對示威市民，這些忘記警察誓詞的執法者用盾用棍用催淚彈用橡膠子彈去對付
對採訪記者，這些忘記警察誓詞的執法者用推用水用強光燈用粗言穢語去阻撓
面對毆打示威者的撐警者，這些忘記警察誓詞的執法者用車去接送用人去保護
面對黑社會，這些忘記警察誓詞的執法者用眼不見用耳不聽用腳逃避
警察必須有委任證，是用來警惕他們所作所為是受觀察，不能過了法律底線
市民其實係唔可以唔俾身分證，因為法律上要求市民配合，但此事已經忘記警察誓詞的一班執法者所濫用
政府要求市民交稅給他去出糧給警察，但又要求市民好好對待警察
我們鬧警察是因為他們收錢不做事或做壞事
我們搵警察是因為政府只許我們找相關執法者去處理，而警察背負處理市民的緊急事務
唔通著火又搵警察？唔通水浸又搵警察？

有政客幫政府掩護
有傳媒幫政府美化
有社工幫警察輔導
有政府律師幫警察開罪
有基金幫警察出花紅
最重要：有休班警身份去減罪，有因佔中反送中去做警察的犯罪籍口

你認為廢青只是收錢做嘢
你覺得後生仔根本不了解事實
你以為自己是為了公義，為了香港
一直義無反顧去支持政府

但當有一日
你走在香港的街頭
聽到新中國香港人歧視的恥笑
回憶起被政府搞亂之前的香港
想起以前的香港人
霎時百般滋味在心頭
雙眼不由得布滿淚水

圍新鴻基詢問處有咩用？
因為你心中無公義，唔會諗唔到呢樣嘢，你既人生只有去各大商場睇人買聖誕節禮物的記憶
你覺得市民人生一定要有各大商場，咁為何聽到黑社會集結，各大商場紛紛落閘，可見當日市民人生一定缺少一大部份

政府可以唔要市民，但麻煩唔好收稅就先記得有市民
香港市民已經無得唔供MPF
香港市民已經無得唔出糧畀忘記警察誓詞的一班執法者
香港市民已經無得投票選香港特首
你仲想要求香港市民無得反對政府暴政？
定你其實一早已經有把柄喺政府手所以想大家同你一樣？

你咁唔鍾意香港示威者，麻煩你喺中原各門店張貼一張香港示威者不得入內，同要求在AM730上賣廣告的客戶做同一樣既嘢
我地可以唔用TVB廣告客戶，我想知 貴公司可唔可以無二百萬香港示威者的支持

見到有人係咁喺WhatsAPP到轉載施永青既文章
所以忍唔住打返一篇黎反駁佢

希望大家幫手執執內文
如果可以覺得無問題就幫手轉載出去

施永青出文有錢收
我出文希望大家唔好覺得我會去晒時間覆佢咁on9

認真post 無人理

寫得好！ Perfect counter!

聖誕快樂

Push

禁錯負皮sor

Push!

Pish

標點
"對示威市民，這些忘記警察誓詞的執法者，用盾、用棍、用催淚彈、用橡膠子彈去對付
對採訪記者，這些忘記警察誓詞的執法者，用推、用水、用強光燈、用粗言穢語去阻撓
面對毆打示威者的撐警者，這些忘記警察誓詞的執法者，用車去接送、用人去保護
面對黑社會，這些忘記警察誓詞的執法者，用眼不見、用耳不聽、用腳逃避"

內容
"警察必須有委任證，是用來警惕他們所作所為是受觀察，不能過了法律底線
市民不能拒絕出示身分證，因為法律所限，但此事已被忘記警察誓詞的一班執法者所濫用
政府要求市民交稅供養警察，警察卻又對市民權濫恫嚇
我們鬧警察，是因為他們收錢不做事或做壞事
我們搵警察，是因為政府只許我們找相關執法者去處理，而警察背負處理市民的緊急事務
唔通著火又搵警察？唔通水浸又搵警察？
有政客幫政府掩護
有傳媒幫政府美化
有社工幫警察輔導
有政府律師幫警察開罪
有基金幫警察出花紅
最重要：有休班警身份去減罪，有因佔中反送中去做警察的犯罪籍口"

紅字怪怪地
"開脫" ?
"用休班警等於普通市民，意圖掩飾警員罪犯、警隊腐敗問題"
"用佔中、反送中去做為警察的濫權、違規、犯罪籍口"

推

標點的確係漏好多，但因為想喺whatsapp share
會唔會太長🤦🏻‍♂️

開罪係我copy 施生篇嘢
下面都係想簡化d

推
老母成日攞呢條撚樣d文黎打飛機

我純粹俾D意見，篇野你嘅你話事

"開罪" 個意思同 "得罪" 差唔多
"我開罪了他" <> "我得罪咗佢"
幫人掩飾，化解危機，應該用 "開脫"